   	Слушать подкаст онлайн.

Гостья 20-го выпуска — долгожданная Наташа Самойленко — автор статей на xgu.ru и инструктор на курсах по сетевым технологиям. Не без труда мы раздобыли эту легенду в нашу студию. Не стоит даже пытаться угадать, скольким людям она помогла.

Наташа расскажет об истории проекта xgu.ru и своей роли в нём. Во второй части коснёмся учебных центров и курсов по сетевым технологиям. Как стать авторизованным учебным центром Cisco и инструктором по CCNA, как приготовить лабу и с каким багажом знаний приходят ученики.
Не могу не упомянуть, что 20-й выпуск транслировался в прямом эфире. Всё прошло убедительно положительно. В пике было 35 слушателей, до конца подкаста дотерпели 23 человека — железные ребята — спасибо вам — это очень вдохновляло. В ходе трансляции мы получили 24 комментария и ответили почти на все вопросы. Сервер справился на ура.

В данном выпуске я дал слабину и подкаст собирал не из отдельных дорожек, а обработал запись трансляции. Как ни крути, но качество упало, оптимизируя одно, иногда приходится жертвовать чем-то другим. Мы постараемся в следующий раз улучшить звук насколько это возможно. Приносим заранее извинения.

Итак, новости 20-го выпуска:


Новые рекорды Samsung: 5G и Wi-Fi.
Вымпелком соединили Европу и Азию (link).
MSK-IX запускает 100G (link).
ФАС пытается регулировать тарифы интернет-провайдеров (link).
Ростелеком строит дата-центры, срок переноса персональных данных откладывается (link).
Акадо свопит Cisco на Huawei (link).
ОАО «Газпром автоматизация» получило статус авторизованного партнера «Huawei Enterprise Business Group» (HEBG) (link).
Коротко. Перевод часов (link).
В Bash обнаружена уязвимость (link).


Хронометраж:
00:00-28:30: Новости.
28:30-52:30: История проекта xgu.ru.
00:54-02:12: Учебные центры и курсы по сетевым технологиям.


Скачать файл подкаста.



Подписаться на iTunes или на rpod или на podfm.

Скачать все выпуски подкаста вы можете с помощью BT Sync (код: BYENRHD5UNKD5ZDIYFSB63WG2PEY2GIUN) или с 